# 购买机票

飞机基本上是大家从国内来到CERN的唯一选择，抵达CERN最方便的是日内瓦国际机场（GVA）。

---

## 北京直飞

中国国际航空的北京-日内瓦（PEK-GVA）航班是目前唯一的国内城市到日内瓦的直航航班，该航班中国国航和瑞士航空共享代码，国航执飞，机型是空客A330。

### 优势

* 时间最短，出发到达时刻便于安排行程。本航班中午从首都国际机场起飞，日内瓦时间傍晚即可到达。
* 如果是公派，对航司有一定限制的话，本航班是不错的选择。

### 缺点

* 国航的A330素有“老虎凳”的“美名”，坐席空间略微狭窄，机上娱乐系统也相当老旧。

* 本航线每周仅三次，需要合理安排时间。

* 价格相对昂贵，且随时间波动小，不易购置特价票。

* 国航的行李限重比较苛刻，如果没有学生票的话能带的行李有限。

---

## 转机航班

如果是处于成本、时间等方面的考量，或者希望从就近的国内机场出发，转机航班亦是不错的选择。中国南方航空、德国汉莎航空、卡塔尔航空、芬兰航空等等世界各地航空公司均设有日内瓦转机航线。对比如下：

（请有乘坐经验的人提供一下经验）

